重磅！孟晚舟去法庭前 加戴手銬腳鐐！

12月8號，中共官媒《環球時報》報道，孟晚舟於12月1號被加拿大警方在溫哥華機場抓捕後，從機場一直到拘留所的路上就給孟晚舟戴上手銬。當晚按照程序帶她去醫院及回拘留所的路上也給她戴上手銬......

12月8號，中共官媒《環球時報》報道，孟晚舟於12月1號被加拿大警方在溫哥華機場抓捕後，從機場一直到拘留所的路上就給孟晚舟戴上手銬。當晚按照程序帶她去醫院及回拘留所的路上也給她戴上手銬。其後，在把孟晚舟從拘留所帶到法庭，以及庭審結束後去矯正中心途中，不僅給孟晚舟戴了手銬，還對她上了腳鐐。

加拿大警方給孟晚舟加戴手銬、腳鐐，目的無非是防範孟晚舟逃跑，也足以看出，加拿大警方對孟晚舟的重視程度，由此看來，孟晚舟下一步能否獲得法庭信任，給予保釋，都還是一個大大的未知數。

周五加拿大檢方指出，孟晚舟在加拿大並沒有聯繫，且有巨額財富和政治人脈，因此有潛逃風險。控方又指，美方代表認為，孟晚舟利用一間位於香港的公司Skycom，與伊朗進行非法交易，違反美國的制裁禁令，又指孟晚舟作出欺詐，向銀行訛稱Skycom是獨立的公司，與華為無關，美國正尋求將她引渡到美國受審。

自“Skycom”2017年4月遭美國調查以來，孟晚舟就再沒有去過美國。這意味著，孟晚舟意識到調查後，刻意避免前往美國。孟晚舟過去頻繁赴美，並且她的兒子在波士頓上學。

檢方指出，孟晚舟被指控的罪名，每一項在美國最重都會被判處長達30年的監禁，足以成為潛逃的動機，其父親凈資產高達32億美元，再者中國和加拿大及美國之間沒有引渡協議，一旦孟晚舟逃回中國，勢必逍遙法外。

周五，為爭取保釋，孟晚舟還向法官報告她在溫哥華的價值數千萬美元的房產，目前她丈夫與10歲的女兒在此居住。她還有另外三個兒子，最大的20歲。

檢方的描述非常徹底，他列出了所有要點並進行更為詳細的解說，此次保釋聽證會時間遠比普通的保釋聽證會長得多。

檢辯雙方經過近6小時攻防，法官最後未決定是否保釋，下次開庭時間是台北時間11日凌晨2時。

up

香港人比外國敵對勢力咁撚法
但特區政府同領事館都唔叉出聲
屌你老母特區護照係旅行護照黎架？
人地拎BNO係泰國運毒比人拉
都有英國領事館去關心下丫

Prison Architect 又多個人要加啦 (有女囚)

來自抑鬱症疫區既犯人必要既防護措施

咁好機會中國都唔出動戰狼救人 好想睇下戰狼有幾狼呀

戰狼打吓飛機就得啫

戴手銬都要講，疑犯不嬲係咁架啦，逃走點算

你講咩阿
我地戰狼 須遠必諸
區區一個加拿大

以後仲邊敢用特區護照
出國被人拉埋 政府屁都唔放一個

戰狼依家逃稅被禁出境

近排唯一令人開心嘅新聞

777快些出聲

習主席. 求求你快D派人去救佢, 我地要手撕美國黃毛鬼

不如學港警對學民個位肥仔，當眾戴住手扣遊街返屋企搜屋，順便call埋記者